$6000 砌機list(唔包顯示卡同SSD) 求評

主要用黎打機同執相

本身有張GTX1660 同 860 evo 就唔買新嘅Display card 同 SSD 住

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$599

1 x Corsair HX Series™ HX750 — 750W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,199

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

總計: $6,325

adata+amd試過唔著機
3700x+1660 550w都夠

有冇咩ram推介下
我見G.Skill 都幾貴

因為驚之後想upgrade又要換火牛 所以先揀750w

牛買平d 擺落ram到啦
c18

有冇推介?

唔明c18,c16 分別係邊同 ram die又係點
睇完都唔知講緊咩

要matx嘅話塊板可以試msi b450m mortar max，平少少，VRM好過Asus TUF好多...Reddit有個po講

Fractal Design應該有出隻Meshify C Mini, 都係matx size, （應該）差唔多價錢，不過透氣啲

c18, c16果啲我都唔係好識不過高汁嘅ram die可以超頻得高啲

ryzen嘅performance同條RAM嘅速度都（算係）成正比，可以擺多少少budget落去買靚啲嘅RAM

大路野咪g skill 3600c16

唔識解釋

唔手動超頻 VRM其實重唔重要？
因為用開asus motherboard
怕唔識用msi 嘅bios

G.Skill Trident Z neo 3600MHz c16?
我見佢有分兩個版本 但差$500左右
有咩分別同性能會唔會差太完？

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,000

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,490

3700X嘅話都冇問題嘅，不過我覺得既然差唔多價錢，msi會抵啲啫

TUF B450M-Pro 好似係B450M裏面VRM最涼
其實樓主條list其實除咗牛都ok，不過ADATA RAM點解唔上32gb(9xx)

留名學upgrade

上32Gb對性能上差別有幾大？
用開8Gb ram 唔知再上係咩感覺